\section{Dobór parametrów regulatorów PID i DMC}
\subsection{Regulator PID}

Do doboru nastaw regulatora PID zastosowano metodę inżynierską, 
która polega na przeprowadzeniu doświadczeń i analizy uzyskanych wyników. 
Na podstawie wyciągniętych wniosków modyfikowane są nastawy regulatora. 
Parametry  dobierane są metodą prób i błędów, aż do osiągnięcia oczekiwanych wyników. 
Jako pierwszy dobierany był parametr wzmocnienia członu proporcjonalnego, 
poprzez obserwację zachowania się uchybu regulacji w stanie ustalonym oraz przeregulowanie. 
Zmniejszając stopniowo wzmocnienie zmniejszano przeregulowanie, a uchyb zwiększał się. 
Ostatecznie dobrano wartość parametru ??. 
Parametr  zwiększając go co likwidowało uchyb regulacji,  
zbyt duży czas zdwojenia zwiększał czas regulacji. 
Ostatnim elementem strojenia jest wyznaczenie parametru czasu wyprzedzenia , 
również metodą prób i błędów, tak by zminimalizować czas regulacji. 
Po wykonaniu tej czynności kończy się proces strojenia regulatora.

\subsection{Regulator DMC}

Do doboru nastaw regulatora DMC zastosowano metodę inżynierską, 
która polega na przeprowadzeniu doświadczeń i analizy uzyskanych wyników. 
Na podstawie wyciągniętych wniosków modyfikowane są nastawy regulatora. 
Parametry  dobierane są metodą prób i błędów, aż do osiągnięcia oczekiwanych wyników.

----------------------

/* od janka ostatnie */


kkonc
E=(yzad(k)-y(k))2
k=1


gdzie kkonc oznacza koniec symulacji (zawsze taki sam). 
Zamieścić wybrane wyniki symulacji 
przebiegi sygnałów wejściowych i 
wyjsściowych procesu oraz wartosści wskaźnika E. 

1.5.1 
Ocena jakości regulacji na podstawie rysunków przebiegów sygnałów polega na ocenie jakościowej, analizowane są takie kryteria jak czas regulacji czy przeregulowanie. Na podstawie tych kryteriów oceny dobierane są nastawy regulatora PID.

Ocena jakości regulacji ilościowa polega na wyznaczaniu wskaźnika jakości regulacji, którym jest suma kwadratów uchybów. 

Ocena jakości regulacji jakościowa jest metodą mniej dokładną od oceny ilościowej, nie występują tam obliczenia a jedynie analiza rysunków przebiegów. Podczas analizy rysunku osoba oceniająca jakość regulacji narażona jest na mało precyzyjne wnioski, gdyż należy wtedy zwracać uwagę na skalę rysunku i wiele innych parametrów. Ocena ilościowa nie bierze pod uwagę takich czynników jak np. oscylacje, jedynym kryterium jest suma kwadratów uchybów. Jeżeli do oceny jakości regulacji wymagane są inne kryteria niż podany wskaźnik jakości należy rozpatrzeć metodę oceny jakościowej. 


TUTAJ to o metodzie inżynierskiej czyli jak dobierano nastawy do obu regulatorów 
1.5.2

--------------------